---
title: "Нью-Йорк"
description: "Кофейни, районы, пожарные-волонтеры, бэйглы и Бед-Стай"
cover: "http://arturpaikin.com/media/new-york/IMG_2434.jpg"
datePublished: 2013-06-05 15:52
published: true
---

![](/media/new-york/IMG_2434.jpg)

В Нью-Йорк хотелось давно, особенно после сериала «[Секс в большом городе](http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BA%D1%81_%D0%B2_%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%BC_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5_%28%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%29)», где город очень красиво показан.

В первый день я ничего толком на Манхэттене не знал. Прилетели после обеда, поели как-то средне в корейском кафе, выпили случайный невкусный кофе на углу. А на следующий день я догадался попросить Foursquare подсказать место для завтрака и это изменило жизнь: после доброй американской порции омлета с сыром и бэйглом в традиционном дайнере дела пошли заметно лучше. Я нашел свой Нью-Йорк. В нем есть 3Д-принтер «MakerBot», кофейни со своей микрообжаркой и библиотека для всех с вай-фаем.

Об этом моем Нью-Йорке и пойдет рассказ.

<!--more-->

## Дорога

Сразу про билеты: купили по распродаже Трансаэро за 12 000 рублей туда-обратно. Это очень дешево и случается редко, обычно билеты стоят около 20, летом дороже. Некоторые не любят Трансаэро, я остался доволен.

И про визу: анкета сложная, с кучей глупых вопросов, виза дорогая — 5 000, собеседование есть (с нами общались довольно мило), зато дали сразу на три года.

![](/media/new-york/IMG_2268.jpg)

В полете читал статьи в Инстапэйпере, смотрел сериалы и слушал подкасты. Дважды ел. По соседству сидели дети, к ним пришел мальчик из «имперского класса». Рассказывал, что папа подарил ему на День рождения поездку в Нью-Йорк. И обещал купить то, что мальчику в Нью-Йорке понравится. «Вот понравится мне Эмпаер стэйт билдинг, — рассуждал мальчик, — папа его мне купит». Затем он добавил, что папа миллионер и работает директором одной крупной компании по продаже электроники и бытовой техники в России.

## Манхэттен

Прилетели в JFK, добрались до Манхэттена на метро (примерно полтора часа). Вышли и сразу оказались у офиса The New York Times.

![](/media/new-york/IMG_2275.jpg)

А потом и на Бродвее, где висит огромная реклама <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Cards_(U.S._TV_series)">House of Cards</a> (посмотрел, рекомендую).

![](/media/new-york/IMG_2280.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2281.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2283.jpg)

После Бродвея самое важное место — Эппл-стор на Пятой авеню. Я решил купить [ретина макбук про 13](http://www.apple.com/macbook-pro/features-retina/), а старый мак оставил дома, чтобы лишний груз потом не таскать. Со мной прилетел только айпад и жесткий диск с бэкапами. Поэтому сразу пошел в Эппл-стор и через 15 минут уже смотрел на мир в удвоенном пиксельном разрешении.

![](/media/new-york/IMG_2294.jpg)

Эппл-стор на Пятой авеню, конечно, один из самых живописных, наряду с Оперой в Париже и Ковент-Гарденом в Лондоне. Куб, винтовая лестница, атмосфера. Посетители самые разные, бывают такие:

![](/media/new-york/IMG_2286.jpg)

Постоянно проводятся какие-то тренинги и мастерклассы, вот например бабушек обучают работе с айпадом мини.

![](/media/new-york/IMG_2290.jpg)

Когда идет дождь, у входа ставят специальные штуки, чтобы одеть мокрый зонт в чехол.

![](/media/new-york/IMG_2440.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2567.jpg)

Пошли в Централ парк, там открыточные виды.

![](/media/new-york/IMG_2299.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3186.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3184.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3196.jpg)

Снова по Бродвею, очень многолюдно, все сверкает, прыгает и звенит.

![](/media/new-york/IMG_2303.jpg)

Зашли в Магнолия бэйкери, съели прекрасный фисташковый торт. Еще советуют фирменный Red Velvet, но фисташковый вкуснее ;-)

![](/media/new-york/IMG_2557.jpg)

## Нью-Джерси и супермаркеты

Наш первый каучсерфинг-хост живет в Джерси, прямо напротив Манхэттена, через реку. Нашли автовокзал, Port Authority, там за стойкой информации нас встретил афроамериканец, который в информации не работал, но показал автомат с билетами и тут же намекнул о чаевых. Найти свой автобус в Порт афeрити — это примерно как в России на автовокзале. Расписаний нет, люди тебя пугаются. А на следующий день на вопрос о том, когда автобус в Edgewater, тетя хладнокровно ответила «You’re not gonna make it». Мне стало не по себе, но я решил бороться.

Единственная радость в Порту аферити:

![](/media/new-york/IMG_2312.jpg)

Дом нашего хоста.

![](/media/new-york/jersey-mark-house.jpg)

Его зовут Марк, интересен тем, что он пожарный-волонтер. То есть, помимо основной работы, он бесплатно работает пожарным. У него есть сертификаты от трех штатов и рация, которая, как он объяснил, «если закричит ночью, то я надеваю штаны и побежал тушить, а вы спите дальше». Волонтеры взялись, как рассказал Марк, оттуда, что например в Нью-Йорке очень большие налоги, а жители Нью-Джерси не хотят столько платить, поэтому решили, что у них будет дежурить 80 волонтеров (на небольшой город) и они будут тушить все сами. В моей голове это так и не уложилось.

<aside class="side-note">Статья <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Volunteer_fire_department">о пожарных-волонтерах в Википедии</a>. Оказывается, даже в России ввели такое понятие в 2011 году.</aside>

![](/media/new-york/IMG_2984.jpg)

Возле дома есть магазин Wholefoods Market (Марк очень удивился, что такого магазина нет в России). В этом магазине столько вкусной и полезной еды, что увидев ее я понял — на самом деле никакой СССР не закончился и на полках в магазинах Москвы по-прежнему один вид колбасы и два пельменей.

Овощи под салат нарезаны, почищены и ждут вас. Тридцать видов соков, сорок разных пачек мюсли и хлопьев, йогурты, молоко в несколько стеллажей — соевое, миндальное, рисовое. Свежие фруктовые салаты в коробочках. Потом выяснилось, что и другие магазины в выборе не отстают, просто в Wholefoods все натуральное. За кассами есть столы и стулья, можно спокойно съесть то, что купил. Глаза разбегаются:

![](/media/new-york/food-supermarket.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2501.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3041.jpg)

Ячейки доставки с Амазона, встречаются в разных магазинах.

![](/media/new-york/IMG_2313.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2354.jpg)

Мне нужно было найти хорошее спокойное место с интернетом, чтобы работать. Место нашлось в библиотеке.

![](/media/new-york/IMG_2527.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2360.jpg)

Сложно описать мой восторг. Прекрасное здание, быстрый интернет, розетки, тишина, пускают свободно и бесплатно.

![](/media/new-york/IMG_2364.jpg)

Расположился, выкладываю фотки и верстаю сайт.

![](/media/new-york/IMG_2361.jpg)

Лена тем временем смотрела парад в честь Дня святого Патрика.

![](/media/new-york/IMG_3010.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3008.jpg)

В Нью-Йорке мы застали все виды погоды: дождь, снег, солнце. Обратите внимание на количество машин в городе: их очень мало. Тоннели и мосты [платные](http://www.panynj.gov/bridges-tunnels/tolls.html), от 10 до 60 долларов (за большие грузовики) в один конец.

![](/media/new-york/IMG_3074.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3076.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3085.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3021.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2974.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2544.jpg)

## Кофейни и кафе

Попробовал фирменные нью-йоркские бэйглы.

![](/media/new-york/IMG_2546.jpg)

С едой проблем нет. Все вкусно, большие порции, выбор из итальянской, американской, китайской, корейской, да любой кухни. Средний счет — 10-15$ на одного человека. Напитки почти никогда не брал, потому что вода по умолчанию бесплатна. Слайс пиццы стоит 1-2 доллара, вкусно и сытно.

<figure><img src="/media/new-york/food-2.jpg"><figcaption>Тут у нас с пиццей теплые отношения</figcaption></figure>

Приятные кафе и дайнеры можно найти в каждом районе.

![](/media/new-york/IMG_2507.jpg)

Большие порции распространяются на все, не только на еду: если клерасил, то ведро, если пиво, то ящик. Купите оптом, так дешевле.

![](/media/new-york/huge-size-newyork.jpg)

Отдельный разговор про кофе. Очень много небольших уютных кофеен, почти каждая имеет свою микрообжарку, продает футболки и кружки со своим логотипом для фанатов, заваривает кофе в аэропрессе, кемексе и харио. Ну и полки с кофейным стафом, полный набор. Бариста из Кофемании посоветовала мне приложение «[New York Times: The Scoop](http://itunes.apple.com/ru/app/nytimes-the-scoop-nyc/id374981318?l=en&mt=8)» — это гид по кофейням Нью-Йорка с картой, карта умеет работать оффлайн, очень удобно. Посетил около 20 штук.

На витринах висят оценки от санитарного контроля, чаще всего это A, пару раз видел B.

![](/media/new-york/IMG_2321.jpg)

В небольших заведениях вместо кассы используют [Square](http://squareup.com/), работает и для карт, и для наличных.

<aside class="side-note">
Кстати, в России уже работают аналоги Square: <a href="http://ru.sumup.com/product/">Связной</a>, <a href="http://www.2can.ru">Тукан</a>, <a href="http://www.privatbank.ru/udalenniy-banking/mobilniy-platezhniy-terminal/">Айпэй</a>. Последний не требует юрлица, <s>можно дома с друзей деньги за кофе брать, что я и делаю</s>.
</aside>

![](/media/new-york/coffee-stumptown.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2506.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3156.jpg)

Нашел зеленый кофе из разных стран, поступает в колбы по трубам, продается на вес.

![](/media/new-york/coffee-green-beans.jpg)

И еще кофейни.

![](/media/new-york/coffee-places-2.jpg)

Кто-то приехал за кофе на Стриде.

![](/media/new-york/IMG_2346.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2572.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2966.jpg)

Новое здание [One World Trade Center](http://en.wikipedia.org/wiki/One_World_Trade_Center) рядом с бывшими башнями-близнецами. Теперь самое высокое в Нью-Йорке, да и в западном полушарии Земли.

![](/media/new-york/IMG_3127.jpg)

А на месте самих башен сейчас так. Вроде строится мемориальный парк, неподалеку открыта выставка.

![](/media/new-york/IMG_2338.jpg)

Детали Америки.

![](/media/new-york/IMG_2430.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2436.jpg)

<figure>
  <img src="/media/new-york/IMG_2326.jpg">
  <figcaption>Реклама айпадов встречается повсюду</figcaption>
</figure>

Лекция в Метрополитан музее.

![](/media/new-york/IMG_2550.jpg)

В МоМа выставлены компьютерные игры: Пакман, Портал, Симсити.

![](/media/new-york/moma.jpg)

Магазин 3D-принтеров MakerBot (уже можно купить для дома за 2 700$). Про него была [статья в The Magazine](http://the-magazine.org/12/home-cooking). Прочитал статью в метро, на следующий день заехал в магазин. Удобно, когда живешь в Нью-Йорке ;-)

![](/media/new-york/makerbot.jpg)

Паром на Стэйтен айленд — отличный бесплатный способ посмотреть на город с воды.

![](/media/new-york/IMG_2492.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2489.jpg)

Гранд централ стэйшн — отсюда отправляются поезда. И еще здесь находится Эппл-стор, где Лена занялась любимым делом — обменяла айфон на новый.

![](/media/new-york/grand-central.jpg)

Сквер толерантности к сексуальным меньшинствам в [Гринвич-Виллидже](http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B8%D1%87-%D0%92%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B6), любимом районе Познера.

![](/media/new-york/gay-park.jpg)

Мэдисон сквер, где спряталась бургерная [Shake Shack](http://www.shakeshack.com/location/madison-square-park/) (посмотрите там меню по ссылке), которую мы нашли случайно через Форсквер. А потом выяснилось что она одна из самых крутых, и там всегда очередь. Посетителям после заказа выдается специальное устройство, с которым садишься за столик и спокойно ждешь — устройство сигналит, когда твой бургер готов. Узнав, что мы в Нью-Йорке в гостях, официантка угостила нас мороженым :-)

![](/media/new-york/IMG_3137.jpg)

## Бруклин

![](/media/new-york/IMG_2549.jpg)

Пешком по Бруклинскому мосту.

![](/media/new-york/IMG_3181.jpg)

В Бруклине есть [Вильямсбург](http://www.airbnb.ru/locations/new-york/williamsburg). Это такой самый модный и хипстерский район. Там есть магазин шляп, приятные кафе, барбершопы — все, что нужно настоящему хипстеру.

![](/media/new-york/IMG_2485.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2461.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2463.jpg)

![](/media/new-york/nice-food-places.jpg)

Шоколадная фабрика [Mast Brothers](http://vimeo.com/13664547).

![](/media/new-york/mast-brothers.jpg)

Рядом с Вильямсбургом обнаружился евреский район. Обратите внимание на подъем для инвалидов справа.

![](/media/new-york/IMG_2457.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2455.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2456.jpg)

Мусор в мешках ждет своего часа прямо на улице. Это напрягает, в Париже, кстати, тоже.

![](/media/new-york/IMG_2459.jpg)

В метро решили почитать рэп.

![](/media/new-york/IMG_2372.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2401.jpg)

После Нью-Джерси мы поселились в районе [Bed-Stuy](http://www.airbnb.ru/locations/new-york/bedford-stuyvesant) (Бэд-Стай), о котором многие думают так:

![](/media/new-york/IMG_3161.jpg)

Это такой суровый район, о жизни там смешно рассказывается в моем любимом сериале «[Все ненавидят Криса](http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%81%D0%B5_%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%8F%D1%82_%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B0)».

Вот прямо из него сюжет:

![](/media/new-york/IMG_2539.jpg)

<aside class="side-note">**Диалог из Все ненавидят Криса:**

**Woman #1:** My boy is a football player. He just got a scholarship to Rutgers!
**Woman #2:** My daughter is a doctor. She just finished her first open-heart surgery.  
**Rochelle:** And my son is a magician, and he just made Bed-Stuy disappear!</aside>

Надуваю матрас феном у нашего нового хоста, Энди.

![](/media/new-york/IMG_3026.jpg)

Автобус в Бэдcтае:

![](/media/new-york/IMG_2452.jpg)

Вокруг в основном чисто, тихо и красиво. За несколько дней никто не ограбил и плохого слова не сказал. Хотел бы я, чтобы все «неблагополучные» районы в России выглядели так.

![](/media/new-york/IMG_2583.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2537.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2451.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3098.jpg)

Съездил на Ocean Ave, где я жил с мамой, папой и собакой Гретой 10 лет назад. Мой дом на месте, школа на месте, русские евреи, Брайтон. Адвокаты, рекламирующие услуги по отсуживанию денег у американских клиник и легализации в США. [Шипсхэдбэй и даже мост](http://en.wikipedia.org/wiki/Sheepshead_Bay,_Brooklyn) — все на месте.

![](/media/new-york/ocean-ave.jpg)

В Штатах штрафы серьезные, чтобы в следующий раз неповадно было.

![](/media/new-york/IMG_2407.jpg)

Еще в Бруклине погулял по району [Парк-Слоуп](http://www.airbnb.ru/locations/new-york/park-slope), он считается одним из самых хороших (узнал я о нем потому что там жили Марко и Тиффани Армент, вот их фото [района](http://tiffany.tumblr.com/post/543239274/places-i-will-miss-in-park-slope-brownstone-lined) и [квартиры](http://tiffany.tumblr.com/post/535925571/places-i-will-miss-in-park-slope-our-apartment)).

![](/media/new-york/IMG_2394.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2390.jpg)

Чайный магазин.

![](/media/new-york/IMG_2392.jpg)

Велодорога и парк.

![](/media/new-york/IMG_2398.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2399.jpg)

Магазин комиксов.

![](/media/new-york/comics.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2496.jpg)

Нью-Йорк в лицах. Справа налево: вылитый Док из «Все ненавидят Криса», за ним Мосс из «IT Crowd», черный человек в пиджаке с розой и красных штанах, поющий в метро и колоритный бомж.

![](/media/new-york/people.jpg)

А вот магазин [West Elm](http://www.westelm.com/shop/market-general-store/). Он прекрасен, в нем хочется все завести дома. Похож на Икею, только больше редких предметов с душой. Есть популярный на Вилладже холодильник Smeg :-) Вы пока дальше погуляйте, а я еще тут побуду.
— Мне пожалуйста вон ту солонку, полотенце и еще эти баночки.

![](/media/new-york/bed-bath-and-beyond.jpg)

![](/media/new-york/IMG_2433.jpg)

[Прокатились на такси](http://vine.co/v/bpJFu5U0d71), в нем конечно принимают карты, даже PayPass пригодился. 10$ стоит проехать от южного входа Централ парка до Пенн-стэйшн.

![](/media/new-york/IMG_2445.jpg)

Магазин Лего, где можно купить любые детальки.

![](/media/new-york/IMG_2575.jpg)

Рокфеллер-центр.

![](/media/new-york/IMG_3209.jpg)

![](/media/new-york/IMG_3157.jpg)
